\documentclass[12pt,a4paper]{article}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{geometry}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}

\geometry{hmargin=3cm,vmargin=3cm}

\begin{document}
\title{Essay Project}
\author{Aufa Nabil Amiri \and 07211740000029 \and Departemen Teknik Komputer, ITS }
\maketitle

\section*{Awal}

Hampir semua project yang pernah saya kerjakan menggunakan engine yang Open Source
karena kemudahan dalam mengakses software - software tersebut, selain itu, dengan
mudahnya akses tersebut, saya mengharapkan sudah ada banyak sekali tutorial - tutorial
yang tersebar di internet sehingga memudahkan saya untuk mengawali dan mencari informasi
andaikan saya macet atau bingung karena suatu hal.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{minipage}{0.3\textwidth}
       \centering 
       \includegraphics[width=0.3\textwidth]{./assets/react_native.png}
       \caption{React Native}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}{0.3\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=0.3\textwidth]{./assets/godot_icon.png} 
        \caption{Godot Engine}
    \end{minipage}
\end{figure}

Saya sendiri pernah mengerjakan beberapa project. 2 merupakan project dalam bidang Game Technology, sedangkan sisanya adalah 
project dalam bidang Apps. Untuk Game Technology, saya menggunakan game engine Godot 
Engine sedangkan untuk Apps saya menggunakan React Native. 

\section{One Wheel Expert}

Merupakan game yang pertama kali saya buat sampai bisa dapat (agak) dimainkan, game 
ini saya buat sekitar tahun 2016 dalam rangka mencoba untuk mengikuti suatu game jam 
yang diselanggarakan secara online di \href{https://itch.io/}{itch.io}. Dan dapat 
dimainkan di Mac, Windows, dan Linux.

Konsep gamenya mirip seperti game 
\href{https://play.google.com/store/apps/details?id=com.fingersoft.hillclimb&hl=en}
{Hill Climb Racing} yang sudah lama beredar di  \href{https://play.google.com/store?hl=en}
{Play Store}, pada saat itu tema yang diangkat adalah Procedural dan saya memilih untuk 
membuat setiap level dengan Procedural Generation, dan dari situ saya baru menyadari 
procedural generationnya sendiri mudah (karena hanya ada varian naik, datar dan turun) 
dan hal yang lebih sulit adalah menentukan apakah player sudah kalah (dengan menyentuh 
tanah) atau hanya nyaris terjungkir saja. Dan sayangnya ini masih belum terpikir sampai 
waktu deadline untuk submissions habis dan bug tersebut masih ada di game tersebut.

\begin{figure}
   \centering
   \begin{minipage}{0.3\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]{./assets/game1_1.png} 
   \end{minipage} 
   \begin{minipage}{0.3\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]{./assets/game1_2.png} 
   \end{minipage}
   \begin{minipage}{0.3\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]{./assets/game1_3.png} 
   \end{minipage}
   \caption{One Wheel Expert}
\end{figure}

\section{Shooter Math}

Game kedua yang saya buat sekitar tahun yang sama, tidak ada tujuan khusus dalam 
pembuatan game ini, hanya penasaran dan bosan saja. Terinspirasi dari suatu game yang 
bernama \href{https://sourceforge.net/projects/tuxmath/}{TuxMath} yang berada di PC, 
saya mencoba membuat clonenya untuk device berbasis Android.

Mirip seperti TuxMath, terdapat level - level di game ini, selain itu tugas utama player 
adalah meneyelesaikan sebanyak - banyaknya soal - soal hitungan sebelum '\textit{heart}' 
atau nyawa player habis selain itu juga ada Endless Mode dimana player tidak diberi 
batas angka dan angka yang ditanyakan di soal dapat mencapai ratusan, bahkan ribuan.

\begin{figure}
   \centering
   \begin{minipage}{0.3\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]{./assets/game2_1.png} 
   \end{minipage} 
   \begin{minipage}{0.3\textwidth}
        \centering 
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]{./assets/game2_2.png}
   \end{minipage}
   \begin{minipage}{0.3\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]{./assets/game2_3.png} 
   \end{minipage}
   \caption{Shooter Math}
\end{figure}

\section{IKAUINSA}

Merupakan project ambisius dari Ikatan Alumni Universitas Islam Negeri Sunan Ampel 
(disingkat ikauinsa), tujuan utama dari aplikasi ini adalah kemudahan dalam berhubungan
antar alumni sehingga silaturahmi masih dapat terjalin.

Awal konsep, di aplikasi tersebut akan memuat database lengkap dari seluruh alumni dari 
UINSA dan memiliki RSS Feed ke website uinsa dan ikauinsa sendiri, timeline layaknya
facebook dan chat untuk memudahkan para alumni agar saling berkomunikasi.

\end{document}